

 Napriek tomu Expres ako rádio vnímam ako dobre fungujúci podnik. Napíšem to z pohľadu mňa, ako fanúšika akéhokoľvek rozhlasového vysielania. No pokúsim sa aj o pohľad BPR - bežného poslucháča rozhlasu. 
 Pokrytie - Expres je všade, aj napriek tomu, že nemá nikde na kopci 100 kW vysielač. Cestoval som nedávno po východnom Slovensku. Tu a tam bolo Funradio, tu a tam bola Europa2, na mnohých miestach bolo Rádio Slovensko (čo je samozrejmé), dokonca aj Regina mala slušný signál. Ale Expres bol všade, nepamätám sa ani na jediné miesto, kde by mi ho automatika na mobile vo vlaku nenašla. Tým netvrdím, ža ostatné rádiá sa nedajú pri stabilnom príj zachytiť, no minimálne ja som nemal šťastie. 
 Správy - 24 hodín denne, to nemá dokonca ani Rádio Slovensko (vynecháva pri programoch, ktoré sú dlhšie než hodina, najmä cez víkend). Krátke správy, ktoré neobťažujú svojou dĺžkou, no poskytujú dostatok informácii jednou-dvoma vetami. Na obed a podvečer aj dlhšie spravodajstvo. Komerčná konurencia buď na spravodajstvo zanevrela absolútne, alebo je len sem-tam, systémom "keď sa podarí, tak bude". Taká Europa2 je len samohrajka, takú si z audio prehrávača urobím za 5 minút natiahnutím playlistu náhodným prehrávaním - a bude to bez reklám. 
 Hudba - toto je samozrejme subjektívne, no pre mňa ako zástupcu cieľovej skupinyje viac než prijateľná. Pri tesotvacej polhodinke, teraz pred písaním tohto blogu som poznal okrem jednej skladby všetky ostatné na takej úrovni, že tu a tam sa objavilo v pamäti aj slovko-dve z textu. Prekvapilo ma zastúpenie slovenskej tvorby. Pre porovnanie som zobral najbližšiu konkurenciu, Funradio - nepoznal som polovicu skladieb. Ale ako vravím, toto je subjektívne, samozrejme by nebolo dobre, keby všetky stanice hrali absolútne to isté. Tak či tak si dovolím tvrdiť, že skupinu poslucháčov 20-40, možno 50 rokov má väčšiu šancu zaujať práve Expres. 
 Doprava - premýšľal som, či to nemám dať medzi správy. Ale je to dostatočne samostatná kapitola. Tu je myslím bez diskusie - myslím, že kto by nespomenul práve Expres pri slovách "dopravný servis", ten bol posledných 10 rokov v kóme. Zasa, konkurencia to v praxi vzdala, jediný pozitívny vývoj vidím u Rádia Slovensko, zabíja to len nepravidelnosť cez víkendy (rovnaký dôvod ako spravodajstvo). 
 Čudujete sa, že Expres má dennú počúvanosť cez 20 percent a týždennú vysoko nad 30? Ja nie - každý si tam nájde to, čo hľadá. Hudbu, ktorú pozná. Správy, ktoré neurazia, ale ani neobťažujú. Dopravu, ktorá je asi neprekonateľná. Pokrytie signálom, ktoré je vynikajúce. Áno, konkurencia môže Expres zľahka prekonávať v jednotlivých kategóriách, no nikto na Slovensku neponúka podobný komplexný balík. A opakujem - píšem to ako antisympatizant Expresu a poslucháč inej (iných) stanice - mimoslovenskej. 

